"愛情是多麼愚昧啊"

“愛情是多麼愚昧啊！”學生一邊走一邊說，“它不及邏輯一半管用，因為它什麼都證明不了，而它總是告訴人們一些不會發生的事，並且還讓人相信一些不真實的事。說實話，它一點也不實用，在這個年代，一切都要講實際。我要回到哲學中去，去學形而上學的東西“。
於是他想便回到自己的屋子裡，拿出滿是塵土的大書，讀了起來。

為一朵紅玫瑰而哭泣